# 06 - ロケット打ち上げ

(ソース: [Advent of Code 2019 day 01](https://adventofcode.com/2019/day/1))

## 説明

ロケットの打ち上げに最も大事なのは、燃料です。運ぶモノの重さが増えるほど燃料の量も増えちゃいます。

今日、あなたはロケット打ち上げのエンジニアです！役割は、必要な燃料の計算となります。

`input.txt` にロケットで運びたいモノの重さをまとめています。1つのロケットで一気に全部運べます。燃料の最適な量さえあればね。


モノの重さ m に対して、必要な燃料の量は

* m を `3` で割る
* その結果を **切り捨て** (`14.8` でも、 `14` にする)
* さらに、 `2` を引く


`input.txt` のリストのモノに対する必要な燃料を足して、合計の必要な燃料はいくつか？


### 例

```
12     =>     2
14     =>     2
1969   =>   654
100756 => 33583
```


## 後編

終わってから、[後編](./06b_README.md)もあります。

## 結果

前編 : `3481005`

